<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-06-29T23:38:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Abear</title><subtitle>每一天都是一个新的开始，今天与明天最大的不同，今天我还活着，明天却毫无感觉。所以时刻注重今天的美好时光，热爱生活，热爱创造。</subtitle><author><name>abearxiong</name></author><entry><title type="html">传说之旅1371 星期六 随州一日</title><link href="http://localhost:4000/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%85/2019/06/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%851371-%E6%98%9F%E6%9C%9F%E5%85%AD-%E9%9A%8F%E5%B7%9E%E4%B8%80%E6%97%A5.html" rel="alternate" type="text/html" title="传说之旅1371 星期六 随州一日" /><published>2019-06-29T23:10:31+08:00</published><updated>2019-06-29T23:10:31+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%85/2019/06/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%851371-%E6%98%9F%E6%9C%9F%E5%85%AD-%E9%9A%8F%E5%B7%9E%E4%B8%80%E6%97%A5</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%85/2019/06/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%851371-%E6%98%9F%E6%9C%9F%E5%85%AD-%E9%9A%8F%E5%B7%9E%E4%B8%80%E6%97%A5.html"></content><author><name>abearxiong</name></author><category term="传说之旅" /><category term="chance" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">传说之旅1370 晚期到随州–随途见闻录</title><link href="http://localhost:4000/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%85/2019/06/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%851370-%E6%98%9F%E6%9C%9F%E4%BA%94-%E6%99%9A%E6%9C%9F%E5%88%B0%E9%9A%8F%E5%B7%9E.html" rel="alternate" type="text/html" title="传说之旅1370 晚期到随州--随途见闻录" /><published>2019-06-28T22:31:30+08:00</published><updated>2019-06-28T22:31:30+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%85/2019/06/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%851370-%E6%98%9F%E6%9C%9F%E4%BA%94-%E6%99%9A%E6%9C%9F%E5%88%B0%E9%9A%8F%E5%B7%9E</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%85/2019/06/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%851370-%E6%98%9F%E6%9C%9F%E4%BA%94-%E6%99%9A%E6%9C%9F%E5%88%B0%E9%9A%8F%E5%B7%9E.html">&lt;p&gt;晚10：45火车到随州，然后150的小车坐到了姐姐家门口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火车上的时候遇到了一个湖北的回家的小伙子，他在富士康工作，工作一天很长时间，而且还加班，闲暇的时间去跑外卖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我就很好奇，我感觉他的生活除了苦力的工作就没有其它生活的乐趣，于是我就去问他的理想，生活的想做的事情，生活的成长。生活，学习，成长，等等关于人的一生的渴望等等。在这些回答的问题当中，我感觉思想中，没有这些思考，富士康工作只有单纯的劳力操作，没有思考性的操作，他的生活也感觉没有思考，没有对生活极大的追求性，而是那种赚够了钱去做生意，创失败了继续富士康工作，然后未来就是想去打工或者回到家乡做生意。其他没有思考了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感觉他对电脑不熟悉，对现在生活的发展不知，他比我大4岁。初中之后就去上了技校，然后听闻技校可能就是给人安排一个工作，没有什么用。他自己去过广东打工，然后兜兜转转去了成都的富士康工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在读过大学的我，感觉人生观，追求观与他感觉就有很大的区别：主要很多生活方面的，学习方面的，追求方面的。也许是因为我现在没有在社会上磨砺，而是在温柔的学习乡，学习的大学中太过温柔，大学的我，还是那么愚蠢亦或者可能是那么的有期望有追求，有向往的事情，而对生活这件事情有很多的未知性。然后我感觉，我未来的大学是不是会极受打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那个时候，我就在想，一个人的人生是不是应该有追求一点，而不是为了它那种感觉以力破巧的生活，苦力，送外卖等等。生活不单单只有这些，还有诗和远方，我就在想，我是不是有可能去改变他们的一个生活态度，有快乐，亦或更快乐的生活，通过我未来的编程工作，通过未来的计算机的发展，实现大众愉悦，大众生活满足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我渴望生活，渴望独自一人，或者和他人一起生活，但是我的生活不单单是纯粹的生活，而是一种有快乐的生活，有一种意趣味的。人生有太多的未知，我想去学习那些未知的，了解哪些有趣的，而有意义的生活，做饭是有意义的，锻炼身体是有意义的，每天出去逛逛是有意义的，然后这是生活，在生活的路上，需要有健康的身体，需要有与人的交流，需要有一种生活的乐趣。生活即代表了一个人的思想，灵感，未来有可能进步的方向。若有机会，也想学音乐，吹吹口琴，摸一摸钢琴，我感觉会让人有灵感，也可以胡乱的画画，让自己发散思维。这就是生活，有意思的生活吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我渴望学习，因为学习会让自己知道很多的知识，在这个时代，很多的知识都是在网络上的，而着重一个爬虫和搜索。如果我能很便捷的知道所有我想要的知识，比如使用AI管理知识，我不知道的问题，询问它，它告诉我正确的答案，也许我就不会更渴望去了解更多了，但是在这段有AI，或者AI没有完全成长起来的时代，我着重搜索，我爱好知识，因为那些知识需要去一点点的积累，去找到解决问题的办法，没有任何人去帮助我去找到方法的，所以我需要自己去编程，自己去搜索资料，再自己去把知识累积成库。我想，如果是AI，也有一个成长性的库，所以，某一天，我想实现那个库，关于我自己的知识库，用机器的逻辑来实现我便捷，方便的生活。以后就是智能时代了，相隔最少十年，而在这十年，我想，未来的生活我不能和我的父母一样，和遇到的火车的同伴一样，没有去学习，然后和社会和世界的发展脱轨，不知道世界的现状，不知道现在技术的现状，不知道如何使用手机，利用现在所拥有的技术。我的一生必须伴随技术的成长而成长，这是我的人生目标，我的人生规划，终极默认追求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我渴望成长，到了现在，我还在想着我过去从无到有的过程，我出生小农村，读书农村（村小）一年级，然后新疆读书到六年级上，，神合乡-六年级下，古家乡-初中，邻水县-高中，大竹县-高四，成都市-西华大学，如果回忆起来，我是在一步一步的成长，而越是回忆过去，越需要让自己成长起来，以后去更好的城市，学习更好的知识，成熟，认真，稳重，也许不需要稳定，但是需要知道任何的解决方式，不要畏惧任何的难题，只是要拥有打破难题的心胸，不畏惧，才是最勇敢。未来是为了更好的成长，成长是为了更好的生活，成长的过程是学习更多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于工作，我感觉内心深处是喜欢编程这一块的，未来的生活的工作是什么样子呢？我现在是不知道的，但是我有点想，让我热爱工作，工作为我生活的一部分内容，其实，有的时候会觉得，工作和学生学习有什么不同呢？还是早起晚睡，中途化学习而为工作，我不认为我的这工作会和火车上没有前进的人相同，我知道我的工作有思考，有思维，有解决难题的一个攻克路程，所以呢，未来的工作需要热情，需要努力，在过程中磨练我的能力，在过程中实现自身的价值。第一，我想让自己的工作有意义，第二，我希望带动我的公司成长，第三我希望我身边的人一起成长，第四，我想更明快明亮的与人一起的明天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年6月28日 23：08&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;熊潇&lt;/p&gt;</content><author><name>abearxiong</name></author><category term="传说之旅" /><summary type="html">晚10：45火车到随州，然后150的小车坐到了姐姐家门口。 火车上的时候遇到了一个湖北的回家的小伙子，他在富士康工作，工作一天很长时间，而且还加班，闲暇的时间去跑外卖。 我就很好奇，我感觉他的生活除了苦力的工作就没有其它生活的乐趣，于是我就去问他的理想，生活的想做的事情，生活的成长。生活，学习，成长，等等关于人的一生的渴望等等。在这些回答的问题当中，我感觉思想中，没有这些思考，富士康工作只有单纯的劳力操作，没有思考性的操作，他的生活也感觉没有思考，没有对生活极大的追求性，而是那种赚够了钱去做生意，创失败了继续富士康工作，然后未来就是想去打工或者回到家乡做生意。其他没有思考了。 感觉他对电脑不熟悉，对现在生活的发展不知，他比我大4岁。初中之后就去上了技校，然后听闻技校可能就是给人安排一个工作，没有什么用。他自己去过广东打工，然后兜兜转转去了成都的富士康工作。 在读过大学的我，感觉人生观，追求观与他感觉就有很大的区别：主要很多生活方面的，学习方面的，追求方面的。也许是因为我现在没有在社会上磨砺，而是在温柔的学习乡，学习的大学中太过温柔，大学的我，还是那么愚蠢亦或者可能是那么的有期望有追求，有向往的事情，而对生活这件事情有很多的未知性。然后我感觉，我未来的大学是不是会极受打击。 在那个时候，我就在想，一个人的人生是不是应该有追求一点，而不是为了它那种感觉以力破巧的生活，苦力，送外卖等等。生活不单单只有这些，还有诗和远方，我就在想，我是不是有可能去改变他们的一个生活态度，有快乐，亦或更快乐的生活，通过我未来的编程工作，通过未来的计算机的发展，实现大众愉悦，大众生活满足。 我渴望生活，渴望独自一人，或者和他人一起生活，但是我的生活不单单是纯粹的生活，而是一种有快乐的生活，有一种意趣味的。人生有太多的未知，我想去学习那些未知的，了解哪些有趣的，而有意义的生活，做饭是有意义的，锻炼身体是有意义的，每天出去逛逛是有意义的，然后这是生活，在生活的路上，需要有健康的身体，需要有与人的交流，需要有一种生活的乐趣。生活即代表了一个人的思想，灵感，未来有可能进步的方向。若有机会，也想学音乐，吹吹口琴，摸一摸钢琴，我感觉会让人有灵感，也可以胡乱的画画，让自己发散思维。这就是生活，有意思的生活吧。 我渴望学习，因为学习会让自己知道很多的知识，在这个时代，很多的知识都是在网络上的，而着重一个爬虫和搜索。如果我能很便捷的知道所有我想要的知识，比如使用AI管理知识，我不知道的问题，询问它，它告诉我正确的答案，也许我就不会更渴望去了解更多了，但是在这段有AI，或者AI没有完全成长起来的时代，我着重搜索，我爱好知识，因为那些知识需要去一点点的积累，去找到解决问题的办法，没有任何人去帮助我去找到方法的，所以我需要自己去编程，自己去搜索资料，再自己去把知识累积成库。我想，如果是AI，也有一个成长性的库，所以，某一天，我想实现那个库，关于我自己的知识库，用机器的逻辑来实现我便捷，方便的生活。以后就是智能时代了，相隔最少十年，而在这十年，我想，未来的生活我不能和我的父母一样，和遇到的火车的同伴一样，没有去学习，然后和社会和世界的发展脱轨，不知道世界的现状，不知道现在技术的现状，不知道如何使用手机，利用现在所拥有的技术。我的一生必须伴随技术的成长而成长，这是我的人生目标，我的人生规划，终极默认追求。 我渴望成长，到了现在，我还在想着我过去从无到有的过程，我出生小农村，读书农村（村小）一年级，然后新疆读书到六年级上，，神合乡-六年级下，古家乡-初中，邻水县-高中，大竹县-高四，成都市-西华大学，如果回忆起来，我是在一步一步的成长，而越是回忆过去，越需要让自己成长起来，以后去更好的城市，学习更好的知识，成熟，认真，稳重，也许不需要稳定，但是需要知道任何的解决方式，不要畏惧任何的难题，只是要拥有打破难题的心胸，不畏惧，才是最勇敢。未来是为了更好的成长，成长是为了更好的生活，成长的过程是学习更多。 对于工作，我感觉内心深处是喜欢编程这一块的，未来的生活的工作是什么样子呢？我现在是不知道的，但是我有点想，让我热爱工作，工作为我生活的一部分内容，其实，有的时候会觉得，工作和学生学习有什么不同呢？还是早起晚睡，中途化学习而为工作，我不认为我的这工作会和火车上没有前进的人相同，我知道我的工作有思考，有思维，有解决难题的一个攻克路程，所以呢，未来的工作需要热情，需要努力，在过程中磨练我的能力，在过程中实现自身的价值。第一，我想让自己的工作有意义，第二，我希望带动我的公司成长，第三我希望我身边的人一起成长，第四，我想更明快明亮的与人一起的明天。 2019年6月28日 23：08 熊潇</summary></entry><entry><title type="html">传说之旅1369 星期四 大学 离校</title><link href="http://localhost:4000/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%85/2019/06/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%851369-%E6%98%9F%E6%9C%9F%E5%9B%9B-%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E7%A6%BB%E6%A0%A1.html" rel="alternate" type="text/html" title="传说之旅1369 星期四 大学 离校" /><published>2019-06-27T19:10:06+08:00</published><updated>2019-06-27T19:10:06+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%85/2019/06/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%851369-%E6%98%9F%E6%9C%9F%E5%9B%9B-%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E7%A6%BB%E6%A0%A1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%85/2019/06/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%851369-%E6%98%9F%E6%9C%9F%E5%9B%9B-%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E7%A6%BB%E6%A0%A1.html">&lt;p&gt;拿到毕业证的最后一天，坐到最后的一班车，然后和萝卜离别，走向湖北随州。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后一天，在最后一刻走，感觉很舒服。在走过的时候，看到的p60是8点最后一班的车，在走向他的时候，就很想坐到最后一班车，因为感觉那一天就会圆满，就会感觉很舒适。当我出发到达临江的时候，没有看到车，因为时间已经是7：50附近，我以为我错过了那班车，所以我顺着路，走向了大学的门口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在行走的路上，走了一截的时候，发现临江有一班车来了，我一位我眼睁睁的错过了这一班车。就稍微想拦一下，但是招了一下手，没有停，我就继续走向了锦地苑站，我以为自己错过了的是最后的一班车，所以我最开始是直接路过那个站点，但是到的时候，我再看了一下公交站牌，想了许久之后，还是想是不是还有一班，后面来了个也要坐的人，我问了一下，稍微知道8：15可能是最后的一班车，他原来的时候坐过，所以我就想等15分钟，如果等不到，那么我可以继续在校门口等另一班车去犀浦地铁站，我那个时候也不着急。我和那个人等着，并且聊了一会天，知道他的专业和年级，后面又来了个女生，也是毕业的，看到我们俩在等，于是询问了一下，即使说我们也不确定，但是因为我们在等，所以她也跟着等了一会。在8点12的时候，最后一班车来了，并上了车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很幸运，我是正想坐最后一班车的，因为今天拿到毕业证，想在最后一刻离校，也许会对这个时间地点更加的深刻，正因为我错过了一班车，才能真正的坐到最后一班车，所以，心底就越发的开心，因为最后一天，最后一站，加上最后一班车，也等于我的大学的完美结束，无论大学生活的怎么样，那么今天就开始结束，迎接新的未来，新的未来是一件很快乐的世界，接受社会的考验，自由而有向往的努力，没有任何被别人压制的，只有心底最适应自己的，最想要的欲望去驱动自己更更加努力的去学习新的事物。那是一件很快乐的事情的呢!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吉时已到，走向未来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;越毕业，越想记下，写下过去大学发生的事情。到了现在，我过去写的传说之旅，有点庆幸自己在每一天都在记下，同样的现在有时候有点迷，过去不是每一天都是写了很详细的发生，详细的快乐，都只是略写了很多的经过，现在的回忆就很少了，回忆有时候是一种快乐。所以我过去买微单，买录音笔，买外接光驱，光盘都是为了保存我每一天的经过，微单必须要学会ps吗，不需要，因为我的每一天我最想记下的是每一天发生的事情，未来某一天可以让我回忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人的记忆，为什么是很有限制的呢？不能记下所有的内容，记忆总会遗忘，上一句说的话说不定下一刻就忘记了，忘记是给与的最大的无痛苦之药，但是也是遗失最美好的时光的最可叹的药。人的记忆，有的时候需要一个引子让自己能够想起来过去发生的一些事情，而那些事情也不是完完整整的记下来，而是记下来一部分，细节可能都会忘记，只会记下最深刻的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这一刻，我就这么离开了学校，然后，一天就这么的结束了，可悲，可叹，可伤心。&lt;/p&gt;</content><author><name>abearxiong</name></author><category term="传说之旅" /><summary type="html">拿到毕业证的最后一天，坐到最后的一班车，然后和萝卜离别，走向湖北随州。 最后一天，在最后一刻走，感觉很舒服。在走过的时候，看到的p60是8点最后一班的车，在走向他的时候，就很想坐到最后一班车，因为感觉那一天就会圆满，就会感觉很舒适。当我出发到达临江的时候，没有看到车，因为时间已经是7：50附近，我以为我错过了那班车，所以我顺着路，走向了大学的门口。 在行走的路上，走了一截的时候，发现临江有一班车来了，我一位我眼睁睁的错过了这一班车。就稍微想拦一下，但是招了一下手，没有停，我就继续走向了锦地苑站，我以为自己错过了的是最后的一班车，所以我最开始是直接路过那个站点，但是到的时候，我再看了一下公交站牌，想了许久之后，还是想是不是还有一班，后面来了个也要坐的人，我问了一下，稍微知道8：15可能是最后的一班车，他原来的时候坐过，所以我就想等15分钟，如果等不到，那么我可以继续在校门口等另一班车去犀浦地铁站，我那个时候也不着急。我和那个人等着，并且聊了一会天，知道他的专业和年级，后面又来了个女生，也是毕业的，看到我们俩在等，于是询问了一下，即使说我们也不确定，但是因为我们在等，所以她也跟着等了一会。在8点12的时候，最后一班车来了，并上了车。 很幸运，我是正想坐最后一班车的，因为今天拿到毕业证，想在最后一刻离校，也许会对这个时间地点更加的深刻，正因为我错过了一班车，才能真正的坐到最后一班车，所以，心底就越发的开心，因为最后一天，最后一站，加上最后一班车，也等于我的大学的完美结束，无论大学生活的怎么样，那么今天就开始结束，迎接新的未来，新的未来是一件很快乐的世界，接受社会的考验，自由而有向往的努力，没有任何被别人压制的，只有心底最适应自己的，最想要的欲望去驱动自己更更加努力的去学习新的事物。那是一件很快乐的事情的呢! 吉时已到，走向未来。 越毕业，越想记下，写下过去大学发生的事情。到了现在，我过去写的传说之旅，有点庆幸自己在每一天都在记下，同样的现在有时候有点迷，过去不是每一天都是写了很详细的发生，详细的快乐，都只是略写了很多的经过，现在的回忆就很少了，回忆有时候是一种快乐。所以我过去买微单，买录音笔，买外接光驱，光盘都是为了保存我每一天的经过，微单必须要学会ps吗，不需要，因为我的每一天我最想记下的是每一天发生的事情，未来某一天可以让我回忆。 人的记忆，为什么是很有限制的呢？不能记下所有的内容，记忆总会遗忘，上一句说的话说不定下一刻就忘记了，忘记是给与的最大的无痛苦之药，但是也是遗失最美好的时光的最可叹的药。人的记忆，有的时候需要一个引子让自己能够想起来过去发生的一些事情，而那些事情也不是完完整整的记下来，而是记下来一部分，细节可能都会忘记，只会记下最深刻的事情。 在这一刻，我就这么离开了学校，然后，一天就这么的结束了，可悲，可叹，可伤心。</summary></entry><entry><title type="html">传说之旅1368 星期三 图书馆的书</title><link href="http://localhost:4000/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%85/2019/06/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%851368-%E6%98%9F%E6%9C%9F%E4%B8%89-%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E9%A6%86%E7%9A%84%E4%B9%A6.html" rel="alternate" type="text/html" title="传说之旅1368 星期三 图书馆的书" /><published>2019-06-26T22:24:26+08:00</published><updated>2019-06-26T22:24:26+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%85/2019/06/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%851368-%E6%98%9F%E6%9C%9F%E4%B8%89-%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E9%A6%86%E7%9A%84%E4%B9%A6</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%85/2019/06/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%851368-%E6%98%9F%E6%9C%9F%E4%B8%89-%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E9%A6%86%E7%9A%84%E4%B9%A6.html">&lt;p&gt;大一的时候喜欢去图书馆的五楼和六楼借书，从大二下学期开始，后来就喜欢在二楼和三楼借书了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五楼六楼的书是关于社科，关于人文，文学的书籍。在二楼和三楼是关于技术的，其他的楼层都是无关的，四楼好像有政治的，学校的图书馆是从二楼到六楼，一楼是储藏室，类似于地下室那种，一个很高的台阶进入的图书馆，所以对我们来说，二楼就等于一楼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在昨天的时候，想在网页上去看看我的借阅情况，我想通过过去借的书籍进行对我的大学一部分的总结，就发现了我的学生信息，在图书馆网站上的已经注销掉了，不得不服了，还没有保存下来的信息就这样看不到了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有点难受的，过去的书籍信息可以通过查看来连贯我的大学的生活的，毕竟和当时的学习情况有对应的联系关系，对当时发生的事情有一个引导的方式。然而，我却看不到了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在电子书和书本选择，其实我更喜欢选择书本，因为书本有实感。我喜欢图书馆，图书馆有很多书，而在学校的图书馆中，其实很多的时候，书籍是没有被看的，只是在图书馆的书很多都没有被借，注意到大一的时候新书很少，在大三之后的新书变多了。美名其曰，帮图书馆保存书，借了一些书，大一二的时候一般都看了，而大三大四看书的时间就变少了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实说起来，很想把图书资料，做成一个统一性的数据库，然后人可以很轻松的查找自己需要的资料，我就可以不需要记下那么多的东西，那是多么好的啊。现在知识很多都是放在书中，人看书来获得知识，我就很想买很多的书籍，有时间就拿出来看看，正和口味的一直看。本身是很喜欢看小说，不看小说也喜欢看一些技术书，但是小说是比技术书有趣，技术书却能让我学到一些编程的思路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最以前，象形转为文字，图片，视频，音频，在书本中只有文字和图片。看书，代码，资料，但是现在为何没有具体的整合书本的知识在网络上呢？或者说如何把知识在网络上进行总结和规划呢？把书如何进行建立模型，存放数据库，然后具体的优化查询结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书本的内容具有一定的格式性和规划性，没有具体的模板或真实可见的结构。所以，在没有这个结构的情况下，我没有想到具体如何把书本的知识进行网络保存，优化搜索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我应该找一个方法，整合网络所有的知识，然后放在一个数据库中，存放的知识具有一定的模型结构，通过模型结构查询的资料很容易是自己需要的那部分知识，所以，我能通过查找来获得我想要的资料。搜索是王道，资料是王道，想要的知识是王道，可以对我未来有机会做的demo网站进行有一个规划性的思考方案，demo就是整合所有网络上的资料。搜索具体demo就可以得到自己需要的那部分代码。程序员敲的程序就更快了。&lt;/p&gt;</content><author><name>abearxiong</name></author><category term="传说之旅" /><category term="我的大学" /><category term="回忆" /><category term="chance" /><summary type="html">大一的时候喜欢去图书馆的五楼和六楼借书，从大二下学期开始，后来就喜欢在二楼和三楼借书了。 五楼六楼的书是关于社科，关于人文，文学的书籍。在二楼和三楼是关于技术的，其他的楼层都是无关的，四楼好像有政治的，学校的图书馆是从二楼到六楼，一楼是储藏室，类似于地下室那种，一个很高的台阶进入的图书馆，所以对我们来说，二楼就等于一楼。 在昨天的时候，想在网页上去看看我的借阅情况，我想通过过去借的书籍进行对我的大学一部分的总结，就发现了我的学生信息，在图书馆网站上的已经注销掉了，不得不服了，还没有保存下来的信息就这样看不到了。 有点难受的，过去的书籍信息可以通过查看来连贯我的大学的生活的，毕竟和当时的学习情况有对应的联系关系，对当时发生的事情有一个引导的方式。然而，我却看不到了。 在电子书和书本选择，其实我更喜欢选择书本，因为书本有实感。我喜欢图书馆，图书馆有很多书，而在学校的图书馆中，其实很多的时候，书籍是没有被看的，只是在图书馆的书很多都没有被借，注意到大一的时候新书很少，在大三之后的新书变多了。美名其曰，帮图书馆保存书，借了一些书，大一二的时候一般都看了，而大三大四看书的时间就变少了。 其实说起来，很想把图书资料，做成一个统一性的数据库，然后人可以很轻松的查找自己需要的资料，我就可以不需要记下那么多的东西，那是多么好的啊。现在知识很多都是放在书中，人看书来获得知识，我就很想买很多的书籍，有时间就拿出来看看，正和口味的一直看。本身是很喜欢看小说，不看小说也喜欢看一些技术书，但是小说是比技术书有趣，技术书却能让我学到一些编程的思路。 最以前，象形转为文字，图片，视频，音频，在书本中只有文字和图片。看书，代码，资料，但是现在为何没有具体的整合书本的知识在网络上呢？或者说如何把知识在网络上进行总结和规划呢？把书如何进行建立模型，存放数据库，然后具体的优化查询结果。 书本的内容具有一定的格式性和规划性，没有具体的模板或真实可见的结构。所以，在没有这个结构的情况下，我没有想到具体如何把书本的知识进行网络保存，优化搜索。 我应该找一个方法，整合网络所有的知识，然后放在一个数据库中，存放的知识具有一定的模型结构，通过模型结构查询的资料很容易是自己需要的那部分知识，所以，我能通过查找来获得我想要的资料。搜索是王道，资料是王道，想要的知识是王道，可以对我未来有机会做的demo网站进行有一个规划性的思考方案，demo就是整合所有网络上的资料。搜索具体demo就可以得到自己需要的那部分代码。程序员敲的程序就更快了。</summary></entry><entry><title type="html">在windows中的压缩文件zip到ubuntu中文乱码</title><link href="http://localhost:4000/ubuntu/2019/06/%E5%9C%A8windows%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%8E%8B%E7%BC%A9%E6%96%87%E4%BB%B6zip%E5%88%B0ubuntu%E4%B8%AD%E6%96%87%E4%B9%B1%E7%A0%81.html" rel="alternate" type="text/html" title="在windows中的压缩文件zip到ubuntu中文乱码" /><published>2019-06-26T13:04:14+08:00</published><updated>2019-06-26T13:04:14+08:00</updated><id>http://localhost:4000/ubuntu/2019/06/%E5%9C%A8windows%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%8E%8B%E7%BC%A9%E6%96%87%E4%BB%B6zip%E5%88%B0ubuntu%E4%B8%AD%E6%96%87%E4%B9%B1%E7%A0%81</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ubuntu/2019/06/%E5%9C%A8windows%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%8E%8B%E7%BC%A9%E6%96%87%E4%BB%B6zip%E5%88%B0ubuntu%E4%B8%AD%E6%96%87%E4%B9%B1%E7%A0%81.html">&lt;h2 id=&quot;网上乱码难受&quot;&gt;网上乱码，难受&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;windows 使用360zip,7z压缩包，复制到Ubuntu安装了unzip,unar去解压都是中文乱码&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;在网上查找的方法未解决以后如果遇到再想&quot;&gt;在网上查找的方法(未解决，以后如果遇到再想)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;通过unzip行命令解压，指定字符集&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;unzip -O CP936 xxx.zip
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;用GBK, GB18030也可以&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;unzip –help对这个参数有一行简单的说明。&lt;/p&gt;</content><author><name>abearxiong</name></author><category term="ubuntu" /><category term="windows" /><summary type="html">网上乱码，难受 windows 使用360zip,7z压缩包，复制到Ubuntu安装了unzip,unar去解压都是中文乱码 在网上查找的方法(未解决，以后如果遇到再想) 通过unzip行命令解压，指定字符集 unzip -O CP936 xxx.zip 用GBK, GB18030也可以 unzip –help对这个参数有一行简单的说明。</summary></entry><entry><title type="html">关于学院毕业离校电子单的爬取</title><link href="http://localhost:4000/python/2019/06/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%AD%A6%E9%99%A2%E6%AF%95%E4%B8%9A%E7%A6%BB%E6%A0%A1%E7%94%B5%E5%AD%90%E5%8D%95%E7%9A%84%E7%88%AC%E5%8F%96.html" rel="alternate" type="text/html" title="关于学院毕业离校电子单的爬取" /><published>2019-06-26T08:58:15+08:00</published><updated>2019-06-26T08:58:15+08:00</updated><id>http://localhost:4000/python/2019/06/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%AD%A6%E9%99%A2%E6%AF%95%E4%B8%9A%E7%A6%BB%E6%A0%A1%E7%94%B5%E5%AD%90%E5%8D%95%E7%9A%84%E7%88%AC%E5%8F%96</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/python/2019/06/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%AD%A6%E9%99%A2%E6%AF%95%E4%B8%9A%E7%A6%BB%E6%A0%A1%E7%94%B5%E5%AD%90%E5%8D%95%E7%9A%84%E7%88%AC%E5%8F%96.html">&lt;h2 id=&quot;解析网站登录情况&quot;&gt;解析网站登录情况&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;网址是：&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;http://202.115.158.19/xhu-egraduation-main/j_spring_security_check?logurl=/index!mgr.action&amp;amp;Verify=false&amp;amp;logintype=wz&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;登录是使用学号和姓名，登录模块有验证码，在尝试输错的情况下，是可以登录进去的，通过网站的ico图标，可以判断是tomcat容器，java做的，应该是jsp，通过单独的页面，&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;选择爬取使用说明&quot;&gt;选择爬取（使用说明）&lt;/h2&gt;

&lt;script src=&quot;https://gist.github.com/710b731b800e710f343c3f611a8fe60d.js?file=a使用方式.txt&quot;&gt; &lt;/script&gt;

&lt;h2 id=&quot;爬取&quot;&gt;爬取&lt;/h2&gt;

&lt;script src=&quot;https://gist.github.com/710b731b800e710f343c3f611a8fe60d.js?file=src_read.py&quot;&gt; &lt;/script&gt;

&lt;h2 id=&quot;修改首页&quot;&gt;修改首页&lt;/h2&gt;

&lt;script src=&quot;https://gist.github.com/710b731b800e710f343c3f611a8fe60d.js?file=src_rindex.py&quot;&gt; &lt;/script&gt;

&lt;h2 id=&quot;效果图&quot;&gt;效果图&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;爬取下来后，根据rindex.py生成一个关于内容的首页，一个链接指向具体的位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/xiongxiao/image/upload/v1561822376/github/images/Snipaste_2019-06-29_23-28-12.png&quot; alt=&quot;one&quot; title=&quot;获得信息的首页&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在爬取的过程中一部分输出的内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/xiongxiao/image/upload/v1561822376/github/images/Snipaste_2019-06-29_23-31-29.png&quot; alt=&quot;two&quot; title=&quot;中途生成html&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在爬取完成后显示结果
&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/xiongxiao/image/upload/v1561822375/github/images/Snipaste_2019-06-29_23-30-15.png&quot; alt=&quot;three&quot; title=&quot;生成结果&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>abearxiong</name></author><category term="Python" /><category term="爬虫" /><summary type="html">解析网站登录情况 网址是：http://202.115.158.19/xhu-egraduation-main/j_spring_security_check?logurl=/index!mgr.action&amp;amp;Verify=false&amp;amp;logintype=wz 登录是使用学号和姓名，登录模块有验证码，在尝试输错的情况下，是可以登录进去的，通过网站的ico图标，可以判断是tomcat容器，java做的，应该是jsp，通过单独的页面， 选择爬取（使用说明） 爬取 修改首页 效果图 爬取下来后，根据rindex.py生成一个关于内容的首页，一个链接指向具体的位置。 在爬取的过程中一部分输出的内容 在爬取完成后显示结果</summary></entry><entry><title type="html">传说之旅1367 星期二 以博客为起始</title><link href="http://localhost:4000/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%85/2019/06/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%851367-%E6%98%9F%E6%9C%9F%E4%BA%8C-%E4%BB%A5%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E4%B8%BA%E8%B5%B7%E5%A7%8B.html" rel="alternate" type="text/html" title="传说之旅1367 星期二 以博客为起始" /><published>2019-06-25T21:28:39+08:00</published><updated>2019-06-25T21:28:39+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%85/2019/06/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%851367-%E6%98%9F%E6%9C%9F%E4%BA%8C-%E4%BB%A5%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E4%B8%BA%E8%B5%B7%E5%A7%8B</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%85/2019/06/%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E4%B9%8B%E6%97%851367-%E6%98%9F%E6%9C%9F%E4%BA%8C-%E4%BB%A5%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E4%B8%BA%E8%B5%B7%E5%A7%8B.html">&lt;h2 id=&quot;传说之旅的缘由&quot;&gt;传说之旅的缘由&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;面临大学的前几天，我就在想，我的大学要过什么样的生活，然后就打算让自己记下来自己生活的经过，于是就有了传说之旅，在临近大学的尾声，我突然想，我应该是在我找到工作后终止传说之旅，并在工作后开启奇幻之旅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;传说之旅是为起始，奇幻之旅是为冒险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;传说之旅的数字是我大学开始，在第4天还是第五天开始的天数的数字。在接触大学，我改变了许多，而在那时候我开始我的传说之旅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最开始的时候，我是拿了一个本子写，每天都记一下，有时候也会遗忘，但是可以通过数字推断自己在大学度过了多少天，有的时候是能记下来些生活碎片的，更多的实际是平平平凡凡的生活，那也许没有记，也有可能是因为自己沉迷某一个事情深入的时候，自己也会没有记下来，可能是某个代码，可能是某个游戏，也有可能是某个小说，更可能是同学的陪伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，随着大学的深入，我是在记笔记的时候注意到印象笔记，最开始只是看某个视频推荐了一下印象笔记，然后去注册了一下，但是在那几个月是没有用的，大一的时候记单词用过有道笔记。不知道从什么时候开始，再第二次找寻自己怎么记自己的笔记的时候，再次下载安装了印象笔记，发现自己还有账号，而慢慢的使用，接触印象笔记的社区，然后就慢慢喜欢印象笔记了，所以，开始的一年多可能都是以印象笔记记下我的传说之旅，或者剪藏一些资料的。现在的我不喜欢剪藏了，因为在我的生活，也许不需要剪藏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来在1250天的时候，用过一段时间的OneNote，其实现在比起来，更喜欢OneNote，如果不是OneNote的同步性太差，我还是喜欢使用OneNote的。对比OneNote和印象笔记，其实各有各自的优点，OneNote的笔记像word差不多，很强的编辑性，很强的显示效果性。印象笔记擅于同步，善于标签。但是如果OneNote同步功能很好，我会选择OneNote，其实我的内容，笔记是很有规划性的，我可以知道我存放的位置在哪，就像我在电脑中的文件，我能够知道我放的某一个文件在哪里，我可以很容易去找到，而我做笔记也是一样，所以标签功能，我可以用可以不用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在我继续使用印象笔记，更多的因为现在打算是以他来当作一个数据库存放的位置。OneNote，在某一次重装系统后，同步很伤，发现了一些错漏，心态爆炸，就有点想不以他自己功能同步，而是建立本地笔记本，通过其他方式同步。看以后的选择吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而今天我使用静态博客。其实如果用静态博客是更具有优点性的，markdown，查询显示。对于传说之旅，我当初的主要目标记录每一天发生的事情，然后主要是文字，很少是图片，其二，我一般在印象笔记记录的时候，记录不到多少，可能今天敲了代码，在第二天让自己记录昨天发生的事情，就写一句或者两句话。我当初用笔记本，记录的文字多很多。而且，我在后面的很长的一段时间把传说之旅当作生活记事来写了。到了现在，我更想的是把每一天遇到的最深刻的记忆书写，最深刻的思想书写，而且要引发我的思考的记忆进行书写，保持那个记录，我感觉是挺好的。而我很长的时间没有保持了，只是简短的记录。我想更多的文字，更多有效的思考，更多有目的的决定，更多反思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;静态博客，如果书写传说之旅的话，应该是会拥有更多的文字的，如果文字少了，那么何必写在博客呢？我的生活，保持书写的文字记录，那也是很好的。所以，我想接下来，我写在静态博客中，我没有什么秘密，没有什么需要隐藏，没有多少人会看我，知道我，如果我的亲人，朋友，看我，那么那是因为在乎我，而我也在乎他们，所以我的生活记录他们知道，那也是应该的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;静态博客，如果书写完了，复制保存到印象笔记中，然后同步，这样是挺好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果有其它想法，在这里后面继续添加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019-6-25日记下 Abearxiong&lt;/p&gt;</content><author><name>abearxiong</name></author><category term="传说之旅" /><summary type="html">传说之旅的缘由 面临大学的前几天，我就在想，我的大学要过什么样的生活，然后就打算让自己记下来自己生活的经过，于是就有了传说之旅，在临近大学的尾声，我突然想，我应该是在我找到工作后终止传说之旅，并在工作后开启奇幻之旅。 传说之旅是为起始，奇幻之旅是为冒险。 传说之旅的数字是我大学开始，在第4天还是第五天开始的天数的数字。在接触大学，我改变了许多，而在那时候我开始我的传说之旅。 最开始的时候，我是拿了一个本子写，每天都记一下，有时候也会遗忘，但是可以通过数字推断自己在大学度过了多少天，有的时候是能记下来些生活碎片的，更多的实际是平平平凡凡的生活，那也许没有记，也有可能是因为自己沉迷某一个事情深入的时候，自己也会没有记下来，可能是某个代码，可能是某个游戏，也有可能是某个小说，更可能是同学的陪伴。 后来，随着大学的深入，我是在记笔记的时候注意到印象笔记，最开始只是看某个视频推荐了一下印象笔记，然后去注册了一下，但是在那几个月是没有用的，大一的时候记单词用过有道笔记。不知道从什么时候开始，再第二次找寻自己怎么记自己的笔记的时候，再次下载安装了印象笔记，发现自己还有账号，而慢慢的使用，接触印象笔记的社区，然后就慢慢喜欢印象笔记了，所以，开始的一年多可能都是以印象笔记记下我的传说之旅，或者剪藏一些资料的。现在的我不喜欢剪藏了，因为在我的生活，也许不需要剪藏。 后来在1250天的时候，用过一段时间的OneNote，其实现在比起来，更喜欢OneNote，如果不是OneNote的同步性太差，我还是喜欢使用OneNote的。对比OneNote和印象笔记，其实各有各自的优点，OneNote的笔记像word差不多，很强的编辑性，很强的显示效果性。印象笔记擅于同步，善于标签。但是如果OneNote同步功能很好，我会选择OneNote，其实我的内容，笔记是很有规划性的，我可以知道我存放的位置在哪，就像我在电脑中的文件，我能够知道我放的某一个文件在哪里，我可以很容易去找到，而我做笔记也是一样，所以标签功能，我可以用可以不用。 现在我继续使用印象笔记，更多的因为现在打算是以他来当作一个数据库存放的位置。OneNote，在某一次重装系统后，同步很伤，发现了一些错漏，心态爆炸，就有点想不以他自己功能同步，而是建立本地笔记本，通过其他方式同步。看以后的选择吧。 而今天我使用静态博客。其实如果用静态博客是更具有优点性的，markdown，查询显示。对于传说之旅，我当初的主要目标记录每一天发生的事情，然后主要是文字，很少是图片，其二，我一般在印象笔记记录的时候，记录不到多少，可能今天敲了代码，在第二天让自己记录昨天发生的事情，就写一句或者两句话。我当初用笔记本，记录的文字多很多。而且，我在后面的很长的一段时间把传说之旅当作生活记事来写了。到了现在，我更想的是把每一天遇到的最深刻的记忆书写，最深刻的思想书写，而且要引发我的思考的记忆进行书写，保持那个记录，我感觉是挺好的。而我很长的时间没有保持了，只是简短的记录。我想更多的文字，更多有效的思考，更多有目的的决定，更多反思。 静态博客，如果书写传说之旅的话，应该是会拥有更多的文字的，如果文字少了，那么何必写在博客呢？我的生活，保持书写的文字记录，那也是很好的。所以，我想接下来，我写在静态博客中，我没有什么秘密，没有什么需要隐藏，没有多少人会看我，知道我，如果我的亲人，朋友，看我，那么那是因为在乎我，而我也在乎他们，所以我的生活记录他们知道，那也是应该的。 静态博客，如果书写完了，复制保存到印象笔记中，然后同步，这样是挺好的。 如果有其它想法，在这里后面继续添加。 2019-6-25日记下 Abearxiong</summary></entry><entry><title type="html">父母与我不同的思考</title><link href="http://localhost:4000/%E4%BA%B2%E4%BA%BA/2019/06/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E4%B8%8E%E6%88%91%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83.html" rel="alternate" type="text/html" title="父母与我不同的思考" /><published>2019-06-25T14:59:26+08:00</published><updated>2019-06-25T14:59:26+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%E4%BA%B2%E4%BA%BA/2019/06/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E4%B8%8E%E6%88%91%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E4%BA%B2%E4%BA%BA/2019/06/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E4%B8%8E%E6%88%91%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83.html">&lt;p&gt;毕业的时候，没有回家，准备直接先到姐姐那里去，然后打算去杭州找工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天，我的父亲来到了成都，我的大学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后今天回去了，在回去的时候问我，大概的意思想让我在成都或者重庆找工作。在这个时间段，我毕业，我找工作，很大的程度是和当初我的父亲找的打工是不一样的，也有很多是类同的。当初我的父母去过广东打工，去过新疆种过棉花，而如今，临近毕业的我，为何不能去远一点的地方去寻找梦想和机会，开拓视野和未来呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不喜欢在我这个年龄的时候静静的待在成都，然后娶妻，生子，成家，立业。世界这么大，未知的事情那么多，我内心是多么期望去更远，更高的地方去看看，难道是有错的吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有自己的想法，我的未来有自己热爱和追求的东西，在父母一代，没有在追求的现在的他们，生活对他们是属于什么？对于手机不会用，对于套餐不知道，对于网络不知道，对于现在的生活不知道，在他们对自己的生活保持稳定和没有前进的时候，世界已经变得翻天覆地了，为何还在用过去的思想来限制现在的生活呢？没有追求的生活，为何还想劝导我没有追求的去生活呢？一定要买房子等等的生活？一定要有孩子等等的生活？在这个时代，自己能把我自己养活就很不错了，有很多的东西，我很难去思考，在此刻的年龄，为何不随着时代的发展，让自己的灵魂知道得更多，同时不要让自己落下生活的淘汰，稳定，学学习，努力，不要被生活淘汰。我要让自己跟随时代的脚步，科技，智能，智慧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也很喜欢待在家里，在临近毕业的时候，有一晚睡不着，我就在想，我很想待在家里，然后买一个显示器，一个台式，一台笔记本。拥有window系统，Ubuntu系统的电脑，然后可以在家里敲代码，然后实现我的生活自由，在乡下，挨着父母的生活应该是很美好的，但是呢？我知道，我的前路必须在前方，我一定要走出去，现在的我必须要提起我的脚步，不要停下来，我对世界，社会，理解的东西还太少，我不能让自己停下，必须移动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我喜欢敲代码，做程序，在这个程序的流程中生活，在生活中实现更方便的程序。就像我的父亲喜欢打牌一样，我的爷爷编织背篓一样，有的时候，这个成为一生的职业，也许，码农就是我未来的职业，而且是我永远会保持的职业，因为就像我的家人一样，他们取得了他们自己的职业，热爱自己所爱的事情，我也一样，在这一方面肯定在喜欢的路上会成长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有的时候很难解释得清楚，你为何不想在成都，不想在四川？你恨四川？难道不想就是错！你认可的事情就是对，世界上没有那么多的为什么，待在四川有多好，当初我的父亲打工的时候为什么不在四川找打工呢？现在和过去没什么太不一样吧，都是人，都是生活。而为何限定我一定要在这里呢？其他的世界不好吗，其他的省不好吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;姐姐去了湖北，我走向了梦想，突然感觉有点悲伤，我的追逐，会离开父母，姐姐的位置也是远离了父母，对父母而言的生活是远离了他们的子女，但是寻找工作和求学有什么不同呢？难道就不会回去了吗？当最基础的生活稳定下去，那么父母应该也可以和我一起呀。这个时候，我就有点悲伤，我是不是做错了什么，我是不是该像提线木偶一样，听从他们的安排，往他们期望的方向前进，不然会不会对父母有一种伤感呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爱我的父母，而所以我更应该在社会上的时候更加的努力，不论是为了梦想，亦或者是为了以后他们更快乐的生活。都要让自己成长起来，而成长必须经历磨砺，而我想在更发达，更具有知识性的地点去成长，因为文化，思考方式，生活方式，很多的差异都是可学习的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而我喜欢的程序，正是我前进的一条路。一条应该有道途的路，&lt;/p&gt;</content><author><name>abearxiong</name></author><category term="亲人" /><summary type="html">毕业的时候，没有回家，准备直接先到姐姐那里去，然后打算去杭州找工作。 昨天，我的父亲来到了成都，我的大学。 然后今天回去了，在回去的时候问我，大概的意思想让我在成都或者重庆找工作。在这个时间段，我毕业，我找工作，很大的程度是和当初我的父亲找的打工是不一样的，也有很多是类同的。当初我的父母去过广东打工，去过新疆种过棉花，而如今，临近毕业的我，为何不能去远一点的地方去寻找梦想和机会，开拓视野和未来呢？ 我不喜欢在我这个年龄的时候静静的待在成都，然后娶妻，生子，成家，立业。世界这么大，未知的事情那么多，我内心是多么期望去更远，更高的地方去看看，难道是有错的吗？ 我有自己的想法，我的未来有自己热爱和追求的东西，在父母一代，没有在追求的现在的他们，生活对他们是属于什么？对于手机不会用，对于套餐不知道，对于网络不知道，对于现在的生活不知道，在他们对自己的生活保持稳定和没有前进的时候，世界已经变得翻天覆地了，为何还在用过去的思想来限制现在的生活呢？没有追求的生活，为何还想劝导我没有追求的去生活呢？一定要买房子等等的生活？一定要有孩子等等的生活？在这个时代，自己能把我自己养活就很不错了，有很多的东西，我很难去思考，在此刻的年龄，为何不随着时代的发展，让自己的灵魂知道得更多，同时不要让自己落下生活的淘汰，稳定，学学习，努力，不要被生活淘汰。我要让自己跟随时代的脚步，科技，智能，智慧。 我也很喜欢待在家里，在临近毕业的时候，有一晚睡不着，我就在想，我很想待在家里，然后买一个显示器，一个台式，一台笔记本。拥有window系统，Ubuntu系统的电脑，然后可以在家里敲代码，然后实现我的生活自由，在乡下，挨着父母的生活应该是很美好的，但是呢？我知道，我的前路必须在前方，我一定要走出去，现在的我必须要提起我的脚步，不要停下来，我对世界，社会，理解的东西还太少，我不能让自己停下，必须移动。 我喜欢敲代码，做程序，在这个程序的流程中生活，在生活中实现更方便的程序。就像我的父亲喜欢打牌一样，我的爷爷编织背篓一样，有的时候，这个成为一生的职业，也许，码农就是我未来的职业，而且是我永远会保持的职业，因为就像我的家人一样，他们取得了他们自己的职业，热爱自己所爱的事情，我也一样，在这一方面肯定在喜欢的路上会成长。 有的时候很难解释得清楚，你为何不想在成都，不想在四川？你恨四川？难道不想就是错！你认可的事情就是对，世界上没有那么多的为什么，待在四川有多好，当初我的父亲打工的时候为什么不在四川找打工呢？现在和过去没什么太不一样吧，都是人，都是生活。而为何限定我一定要在这里呢？其他的世界不好吗，其他的省不好吗？ 姐姐去了湖北，我走向了梦想，突然感觉有点悲伤，我的追逐，会离开父母，姐姐的位置也是远离了父母，对父母而言的生活是远离了他们的子女，但是寻找工作和求学有什么不同呢？难道就不会回去了吗？当最基础的生活稳定下去，那么父母应该也可以和我一起呀。这个时候，我就有点悲伤，我是不是做错了什么，我是不是该像提线木偶一样，听从他们的安排，往他们期望的方向前进，不然会不会对父母有一种伤感呢？ 我爱我的父母，而所以我更应该在社会上的时候更加的努力，不论是为了梦想，亦或者是为了以后他们更快乐的生活。都要让自己成长起来，而成长必须经历磨砺，而我想在更发达，更具有知识性的地点去成长，因为文化，思考方式，生活方式，很多的差异都是可学习的。 而我喜欢的程序，正是我前进的一条路。一条应该有道途的路，</summary></entry><entry><title type="html">space使用方案</title><link href="http://localhost:4000/life/2019/06/space%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%96%B9%E6%A1%88.html" rel="alternate" type="text/html" title="space使用方案" /><published>2019-06-24T16:51:55+08:00</published><updated>2019-06-24T16:51:55+08:00</updated><id>http://localhost:4000/life/2019/06/space%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%96%B9%E6%A1%88</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/life/2019/06/space%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%96%B9%E6%A1%88.html">&lt;h2 id=&quot;要求&quot;&gt;要求&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在静态博客中是以说说类似形式存在。如果关于社区，期望是以Github的社区进行显示。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;主要思考显示&quot;&gt;主要思考显示&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;头&quot;&gt;头&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;类似GitHub静态页面即可。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;选择显示的关闭的&quot;&gt;选择，显示的，关闭的&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;关于分页功能的显示，主要显示同类标签的内容。同类标签的分类功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;issues是否被关闭。关于某个时间段的内容。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;单个内容显示&quot;&gt;单个内容显示&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;关于评论，关于内容，点赞的设置。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;编辑和添加&quot;&gt;编辑和添加&lt;/h3&gt;

&lt;h2 id=&quot;期望-关于github的交流社区&quot;&gt;期望-关于github的交流社区&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;github的交流社区社区&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屏蔽方式&lt;/p&gt;</content><author><name>abearxiong</name></author><category term="life" /><category term="github" /><category term="说说" /><category term="space" /><summary type="html">要求 在静态博客中是以说说类似形式存在。如果关于社区，期望是以Github的社区进行显示。 主要思考显示 头 类似GitHub静态页面即可。 选择，显示的，关闭的 关于分页功能的显示，主要显示同类标签的内容。同类标签的分类功能。 issues是否被关闭。关于某个时间段的内容。 单个内容显示 关于评论，关于内容，点赞的设置。 编辑和添加 期望-关于github的交流社区 github的交流社区社区 屏蔽方式</summary></entry><entry><title type="html">后悔的事情</title><link href="http://localhost:4000/life/2019/06/%E5%90%8E%E6%82%94%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85.html" rel="alternate" type="text/html" title="后悔的事情" /><published>2019-06-24T13:12:31+08:00</published><updated>2019-06-24T13:12:31+08:00</updated><id>http://localhost:4000/life/2019/06/%E5%90%8E%E6%82%94%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/life/2019/06/%E5%90%8E%E6%82%94%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85.html">&lt;p&gt;如果富有，那么不会对钱的事情纠结，如果贫穷，那么会对自己所拥有的分分，都会很在意，如果平白无故的消失，那么会去纠结，厌烦。因为那个分分在自己所拥有的总额中占据了很大的一部分，所以会去担心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而因为担心，与讨厌。所以，在这学期结束，自己没有拿到驾照，感觉心里贼复杂。在过去的所有的记忆当中，没有什么是我最后悔的事情，没有什么不值得，太不喜欢。因为，个人所有的选择都是自己选择，同时，所做的事情不是自己讨厌或者是及其不喜欢的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而今，我发现了一件及其不喜欢，同时，浪费钱财的一件事，那就是报考驾校，学车。然后讨厌的是在最后的一学期去学车。临近毕业，今天考科三，失败了。我知道，我这学期毕业我都不能拿到驾照了，我毕业不想呆在成都，想离开成都，去杭州，所以呢，我之前考的内容，科一，科二，都浪费了，我将来可能机会渺茫的回到成都继续拿到驾照。所以心里复杂，一直想说，自己选择这么做自己不后悔，自己这么做，是没有错的，自己的整个人生是没有毛病的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，心底不可抑制的提出了我的想法，我其实在后悔我报考了这个驾校。我不喜欢开车，将来我也不喜欢开车，我也不愿意浪费时间去开车，在我到现在的看法中，过去小的时候晕车，而也直到现在我都觉得，我是很讨厌一个人坐着动也不动的开车，看前方，转方向盘，那是一个单调而无聊的事情，所以我一直不喜欢开车，我更想坐车，或者自行车或者学摩托车，开摩托车，因为能触摸空气，看到世界，而不是在急速，轮转方向盘。不喜欢开车，如果在自己空闲时间足够，能学会车的话，那么也是不会后悔的，但是呢，我是选择了最后的一学期去学车，之前的毕设占据了我的很长的一部分时间，然后科二挂了，补考过了，24号可以考科三，如果能过，那么还好，但是科三没有过，而且27离校，10天内不能再考，而我离校会离开成都。此刻的我就很不舒服，也打算以后不去接着考了，所以心里面就及其的讨厌，因为自己花了很多的时间以及金钱在这件事上，但是得不到结果，因为机会只在那么一段时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我考科二的时候，就在想一个问题，如果投钱在一个地方，投了一部分，之后看不到结果，自己是会继续投入或者放弃之前所有的投资，如果继续投资会不会继续打水漂呢？我就以这个进行类比我的考试驾照，因为抵触，有时候是讨厌这项投资的，更何况自己挂了的时候。对此，我深入思考类比了一下人生，我很难去获得我的选择，可能继续，也可能不会，未知是一个很迷茫，很让人挑战的一个事情。在这个的时候，我想，如果那个投资是我热爱的，喜欢的，那么我会继续下去，如果是我内心抵触的，讨厌的，放弃又有何妨呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个世界怎么了？我的父母，朋友为何去学车呢，为何要劝我去学车呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我应该加强内心的决定性，我该做什么，我想要什么，我需求什么，然后我往我想要的方向去努力，而不是听从别人的意见，盲目听从别人的想法，跟风别人的思路，再选择自己的人生。
应该选择自己的人生，毕竟人生那么短。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来，第一要我自己的思考，对任何一切的思考，所有的选择应该是内心没有深层抵触的事情，第二如果过去的事情，那么丢掉，如果遗忘不了，那么放下就好了，放下。我应该过更快乐的事情，选择更快乐的生活，学习自己喜欢的很多的事情。代码，生活，思考，学习。这是我的未来，我的未来应该有自己的欢乐。&lt;/p&gt;</content><author><name>abearxiong</name></author><category term="后悔" /><summary type="html">如果富有，那么不会对钱的事情纠结，如果贫穷，那么会对自己所拥有的分分，都会很在意，如果平白无故的消失，那么会去纠结，厌烦。因为那个分分在自己所拥有的总额中占据了很大的一部分，所以会去担心。 而因为担心，与讨厌。所以，在这学期结束，自己没有拿到驾照，感觉心里贼复杂。在过去的所有的记忆当中，没有什么是我最后悔的事情，没有什么不值得，太不喜欢。因为，个人所有的选择都是自己选择，同时，所做的事情不是自己讨厌或者是及其不喜欢的事情。 而今，我发现了一件及其不喜欢，同时，浪费钱财的一件事，那就是报考驾校，学车。然后讨厌的是在最后的一学期去学车。临近毕业，今天考科三，失败了。我知道，我这学期毕业我都不能拿到驾照了，我毕业不想呆在成都，想离开成都，去杭州，所以呢，我之前考的内容，科一，科二，都浪费了，我将来可能机会渺茫的回到成都继续拿到驾照。所以心里复杂，一直想说，自己选择这么做自己不后悔，自己这么做，是没有错的，自己的整个人生是没有毛病的。 然而，心底不可抑制的提出了我的想法，我其实在后悔我报考了这个驾校。我不喜欢开车，将来我也不喜欢开车，我也不愿意浪费时间去开车，在我到现在的看法中，过去小的时候晕车，而也直到现在我都觉得，我是很讨厌一个人坐着动也不动的开车，看前方，转方向盘，那是一个单调而无聊的事情，所以我一直不喜欢开车，我更想坐车，或者自行车或者学摩托车，开摩托车，因为能触摸空气，看到世界，而不是在急速，轮转方向盘。不喜欢开车，如果在自己空闲时间足够，能学会车的话，那么也是不会后悔的，但是呢，我是选择了最后的一学期去学车，之前的毕设占据了我的很长的一部分时间，然后科二挂了，补考过了，24号可以考科三，如果能过，那么还好，但是科三没有过，而且27离校，10天内不能再考，而我离校会离开成都。此刻的我就很不舒服，也打算以后不去接着考了，所以心里面就及其的讨厌，因为自己花了很多的时间以及金钱在这件事上，但是得不到结果，因为机会只在那么一段时间。 我考科二的时候，就在想一个问题，如果投钱在一个地方，投了一部分，之后看不到结果，自己是会继续投入或者放弃之前所有的投资，如果继续投资会不会继续打水漂呢？我就以这个进行类比我的考试驾照，因为抵触，有时候是讨厌这项投资的，更何况自己挂了的时候。对此，我深入思考类比了一下人生，我很难去获得我的选择，可能继续，也可能不会，未知是一个很迷茫，很让人挑战的一个事情。在这个的时候，我想，如果那个投资是我热爱的，喜欢的，那么我会继续下去，如果是我内心抵触的，讨厌的，放弃又有何妨呢？ 这个世界怎么了？我的父母，朋友为何去学车呢，为何要劝我去学车呢？ 我应该加强内心的决定性，我该做什么，我想要什么，我需求什么，然后我往我想要的方向去努力，而不是听从别人的意见，盲目听从别人的想法，跟风别人的思路，再选择自己的人生。 应该选择自己的人生，毕竟人生那么短。 未来，第一要我自己的思考，对任何一切的思考，所有的选择应该是内心没有深层抵触的事情，第二如果过去的事情，那么丢掉，如果遗忘不了，那么放下就好了，放下。我应该过更快乐的事情，选择更快乐的生活，学习自己喜欢的很多的事情。代码，生活，思考，学习。这是我的未来，我的未来应该有自己的欢乐。</summary></entry></feed>